\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Drei gl"anzende Kugeln}
\index[in]{Drei glänzende Kugeln}
\index[in]{Es liegen drei glänzende Kugeln}

%\begin{small}

\begin{tabbing}
1. Es \=liegen drei \=gl"anzende \=Kugeln, ich \=wei"s nicht wo\=raus ge\=macht,\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
1. Es liegen drei gl"anzende Kugeln, ich wei"s nicht woraus gemacht,\\

in einer \=niedrigen \=Kneipe, neun \=Meilen hin\=ter der \=Nacht.\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
in einer niedrigen Kneipe, neun Meilen hinter der Nacht.\\

Sie \=liegen auf gr"unem \=Tuch, und \=an der Wand h"angt der \=Spruch:\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\>\bf E$^7$\\
Sie liegen auf gr"unem Tuch, und an der Wand h"angt der Spruch:\\

Ref.: \=Wer die \=Kugeln \=rollen l"asst, \=daredi \=daredi\=dum dei,\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
Ref.: Wer die Kugeln rollen l"asst, daredi daredidum dei,\\

\ \ \ \ \ \ \=den "uberkomme die \=schwarze Pest, \=daredi \=daredi \=dum.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ den "uberkomme die schwarze Pest, daredi daredi dum.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Der \=Wirt der \=hat nur ein \=Auge, und \=das tr"agt er \=hinter dem \=Ohr.\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
2. Der Wirt der hat nur ein Auge, und das tr"agt er hinter dem Ohr.\\

Aus seinem ge\=spaltenen \=Kopfe ragt \=eine An\=tenne her\=vor.\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
Aus seinem gespaltenen Kopfe ragt eine Antenne hervor.\\

Er \=trinkt aus einer \=Seele und \=ruft aus roter Keh\=le:\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\>\bf E$^7$\\
Er trinkt aus einer Seele und ruft aus roter Kehle:
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Die \=einen \=sagen, die \=Kugeln sind die \=Sonne, die \=Erde, der \=Mond,\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
3. Die einen sagen, die Kugeln sind die Sonne, die Erde, der Mond,\\

die ander'n \=glauben, sie \=seien das \=Feuer, die \=Angst und der \=Tod.\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
die ander'n glauben, sie seien das Feuer, die Angst und der Tod.\\

Und \=wenn sie beisammen \=sind, dann \=summen sie in den \=Wind:\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\>\bf E$^7$\\
Und wenn sie beisammen sind, dann summen sie in den Wind:
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Doch \=dann kam \=einer ge\=ritten -es \=war in dem \=Jahr vor der \=Zeit-\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
4. Doch dann kam einer geritten -es war in dem Jahr vor der Zeit-\\

auf einer ge\=sattelten \=Wolke von \=hinter der \=Ewig\=keit.\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
auf einer gesattelten Wolke von hinter der Ewigkeit.\\

Er \=nahm von der Wand eine \=Queue, der \=Wirt rief kr"achzend ''He!''\=\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\>\bf E$^7$\\
Er nahm von der Wand eine Queue, der Wirt rief kr"achzend ''He!''
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Doch \=jener der \=lachte zwei \=Donner und \=wachste den \=kn"ochernen \=Stab,\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
5. Doch jener der lachte zwei Donner und wachste den kn"ochernen Stab,\\

visierte und \=stie"s, die \=Kugeln prallten\kill
\>\bf E\>\bf a\\
visierte und stie"s, die Kugeln prallten\\

anein\=ander, der \=Wirt grub ein \=Grab.\kill
\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
aneinander, der Wirt grub ein Grab.\\

\=F"aulnis flatterte \=auf, so \=nahm alles seinen Lauf.\=\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\>\bf E$^7$\\
F"aulnis flatterte auf, so nahm alles seinen Lauf.\\
\end{tabbing}

%\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Franz Josef Degenhardt, 1963\\
FA: 69 GB: 92 LB: 126 TS: 258 PI:\checkmark
\end{angaben}
